<resources>
    <string name="app_name">FirstApp</string>

    <string name="infoAbrikos">
        Родиной абрикоса с одинаковой долей вероятности могут являться Тянь-Шань и Армения − биологи не пришли к единому мнению в этом вопросе. Но достоверно известно, что в Европу абрикос попал из Азии.\n
        В настоящее время абрикос произрастает в южных широтах евразийского материка, в регионах с умеренным теплым климатом. Его много на Юге России, Украине, Кавказе, в Крыму.\n Абрикос − листопадное дерево высотой до 8 м и с примерно такой же окружностью кроны. В апреле-мае, до появления листьев, дерево густо покрывается белыми или бело-розовыми цветами. Плоды вызревают в июне-августе. Дерево живет до 100 лет. Большинство сортов устойчиво к засухе и заморозкам.
        \nПлоды – абрикосы − желтого или оранжевого цвета, округло-эллиптические, с продольной бороздкой. Кожица слегка опушенная, бархатистая, с одной стороны обычно имеет красноватый «загар».
        Мякоть плода сладкая, сочная, особенно у культивируемых сортов. Внутри – крупная толстостенная косточка, горькая или сладкая в зависимости от сорта. У культурных сортов вес плода достигает 80 г.\n
        Мякоть абрикосов содержит до 27% сахаров (преимущественно сахарозу), кислоты: лимонную, яблочную, винную и немного салициловой. А также клетчатку, инулин, крахмал, флавоноиды и дубильные вещества.
        В абрикосе высоко содержание каротина (провитамина A) – до 16%. Имеются также витамины C, P, B1 и РР, минеральные вещества: калий, магний, фосфор, железо и соединения йода.
        Мякоть богата солями калия. Поэтому абрикосы полезны при заболеваниях сердца и почек. В плодах содержится пектин, который способен выводить из организма токсины и холестерин.</string>

    <string name="infoAnanas">
        Тропическая Америка подарила всему Миру такой прекрасный фрукт как ананас. Это травянистое растение относится к семейству Бромелиевые.\n Ananas comosus – самая известная плодовая культура, которая возделывается на всех известных тропических плантациях.
        Многие думают, что плоды ананаса произрастают на пальмовых деревьях, но это большое заблуждение. Ананас – это наземное растение, которое имеет острые длинные листья. Длина взрослого растения достигает не более 1,5 метров и 2-х метров в диаметре.
        Плотный покров листьев ананаса имеют толстый слой эпидермы. Благодаря эпидерме, во время дождей, растение накапливает необходимую ей влагу. \n Из прикорневой кроны (или розетки) образуется цветонос, который имеет длину до 35-65 см. Цветонос, в свою очередь, производит наплодную розетку, которую мы видим на плодах ананаса в магазинах.\n
        Цветение ананаса длится около месяца. Цветки зацветают постепенно: нижний ряд, средний, вершина. Такое соплодие, после полного цикла оплодотворения и образует плод растение, который похож на большую сосновую шишку. Плод имеет эллипсоидальную форму, покрытую сверху чешуйками.\n
        Имея большой набор микроэлементов и витаминов, ананас по праву считается одним их самых полезных фруктов. Такие витамины, как: А, С, В1, В2,В3 – укрепляют иммунитет человека. Содержащиеся макроэлементы в плоде ананаса: калий, кальций, фосфор, магний, кальций – способствуют развитию и укреплению костной ткани.\n Плод ананаса нормализует давление, разжижает кровь и благотворно влияет на кровеносно-сосудистую систему.
        Употребляя ананас в пищу можно предотвратить развитие следующих болезней: пневмонию, бронхит, астму, инсульт, инфаркт, тромбоз.</string>

    <string name="infoAyva">
        Айва - невысокое листопадное плодовое дерево семейства розовые. Ее родина - Кавказ, Малая Азия и Северный Иран. Успешно культивируется в Италии, Греции, Америке, на юге России.\n Айва светолюбива и засухоустойчива, в среднем до 4 метров в высоту. Листья крупные, овальные, опушенные. В мае-июне появляются крупные розовые или белые цветы, плоды вызревают к концу сентября. Плоды округлой или грушевидной формы, темно-желтые или лимонные, весом до 400 г, иногда больше. В мякоти много каменистых клеток, она жесткая, малосочная, сладковато-терпкая на вкус, вяжущая.
        Мякоть пахнет кислым яблоком, древесной корой, цветами и пряностями. В сердцевине плода большое количество косточек с характерным ароматом горького миндаля.\n
        В плодах содержатся дубильные вещества и сахара, камедь, протопектины, органические кислоты, соли калия, железа, фосфора, меди. В кожуре − этиловые эфиры, в семенах − до 20% слизи, крахмал, глицериды жирных кислот.\n
        Плоды, сок и отвары из айвы обладают антибактериальными, общеукрепляющими, желче- и мочегонными, вяжущими свойствами. Сироп помогает при малокровии.
        Отвар из семян применяют для замедления всасывания других лекарственных препаратов. Слизь семян обладает отхаркивающим, противокашлевым, обволакивающим, смягчающим свойствами, применяется при болезнях дыхательных путей и ротовой полости. </string>

    <string name="infoBanan">
        Бананы, известные практически каждому жителю планеты, попадают на прилавки наших магазинов большей частью из Юго-Восточной Азии и с островов Тихого океана.\n
        Банан − травянистое растение семейства банановые, с ложным стеблем и крупными продолговатыми листьями, расположенными по спирали. Растение часто называют пальмой за внешнее сходство с ней. Произрастает оно в районах с тропическим климатом, но в ряде стран выращивается в условиях теплиц.\n
        Цвести банан начинает примерно на десятый месяц жизни. Соцветия располагаются ярусами, а плоды, развивающиеся из них, похожи на кисть руки с пальцами.\n
        По ботанической классификации плод банана является многосемянной ягодой с толстой кожистой оболочкой. В зависимости от сорта (а их множество) длина плода может варьироваться от 3 до 40 см. Цвет кожуры бывает жёлтым, зеленоватым, красным, иногда серебристым.\n
        Съедобные сорта бананов делят на десертные и плантайны, вторые употребляют в пищу после термической обработки. Мякоть спелых плодов белая с кремовым или жёлтым оттенком, мягкая, сладкая, ароматная.</string>

    <string name="infoChereshnya">
        Черешня, называемая еще птичья вишня – небольшой сочный плод костянка разнообразной закругленной формы и различных оттенков, зависящих от сорта. Такая ягода имеет сладкий вкус и приятный аромат.\n Произрастает она на приближающемся к десятиметровой отметке дереву (а иногда и превышающем ее), относящемуся к семейству розовых.
        Такое растение имеет богатую крону и является декоративным не только в момент цветения нежными светлыми цветками, но и во все остальные периоды.\n Собирать урожай с него в естественной среде можно в южных областях Европы, Средней Азии, а также на территории Украины и Кавказа. Также существуют сорта, предназначенные для разведения в умеренных широтах.\n
        Благодаря своему насыщенному полезными витаминами и веществами составу, ягоды черешни очень подойдут для добавления в рацион детям, а также беременным и кормящим женщинам. Ретинол, содержащийся в этом полезном растении, отвечает за благополучное развитие не только костных тканей, но и кожных покровов.
        Повышенное содержание в черешне железа и прочих витаминов помогают при малокровии и анемии. Это растение в принципе имеет положительное влияние на кроветворный процесс организма. Также эта небольшая, но вкусная ягода способна нормализовать процесс пищеварения, помочь при болезнях суставов и различных дыхательных инфекциях.\n
        В кулинарии и диетологии это растение не менее полезно, чем в народной медицине. Из-за содержания в ней фруктозы, употреблять ягоду можно не только желающим похудеть людям, но и даже сахарным диабетикам. Отвар из палочек черешни также способствует снижению веса. Да и сам плод является продуктом, относящимся к категории низкокалорийных. К тому же эту ягоду можно использовать для различных начинок, приготовления десертных блюд и употреблять в сыром виде.</string>

    <string name="infoPersik">
        Персиковое дерево – родственник миндаля, принадлежит к семейству розовые. Его родиной предположительно является Северный Китай. Первой Европейской страной, где посадили персиковое дерево, была Италия.\n
        Сейчас персик выращивается в Америке и в тёплых районах умеренных широт Евразии (в том числе на Украине и в России). Персик – дерево невысокое, в среднем 4 м, но с широкой (около 6 м в диаметре) кроной. Листья имеют ланцетовидную форму. Цветки появляются в апреле, до листьев, они розовые или почти красные. Плоды вызревают в июле-августе.
        Персиковое дерево плодоносит сравнительно недолго, примерно 10-15 лет, но отличается высокой урожайностью – одно дерево может дать до 50 кг плодов. Вес плода некоторых сортов достигает 300 г.\n Плод – персик, опушенный или гладкий (например, нектарин), округлой или приплюснутой формы (например, инжирный). Желтовато-оранжевый с бороздкой на одной стороне. Мякоть сочная, сладкая, освежающая, ароматная. Внутри – морщинисто-бороздчатая косточка.\n
        Персики содержат до 15% сахаров, органические кислоты, минеральные вещества, аскорбиновую кислоту, каротин, витамины группы B, пектин, эфирное масло. Семена содержат до 60% жирного масла.
        Богатый витаминно-минеральный состав и диетические свойства персика позволяют рекомендовать его к употреблению детям, взрослым и пожилым людям не только для поддержания общего здоровья организма, но и для лечения анемии и гиповитаминоза. В восстановительный период после болезни персик полезен еще тем, что улучшает аппетит и пищеварение.</string>
</resources>
